[
    {
        "qid":"0000016-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"Pode causar perda de vis\u00e3o, cegueira Retinopatia diab\u00e9tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o da diabetes e uma causa principal de cegueira. Ocorre quando a diabetes danifica os pequenos vasos sangu\u00edneos dentro da retina na parte de tr\u00e1s do olho. Uma retina saud\u00e1vel \u00e9 necess\u00e1ria para uma boa vis\u00e3o. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, no in\u00edcio voc\u00ea pode notar nenhuma altera\u00e7\u00e3o na sua vis\u00e3o. Mas com o tempo, a retinopatia diab\u00e9tica pode piorar e causar perda de vis\u00e3o. A retinopatia diab\u00e9tica geralmente afeta os dois olhos. Quatro est\u00e1gios Os quatro est\u00e1gios da retinopatia diab\u00e9tica s\u00e3o - retinopatia n\u00e3o proliferativa leve - retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada - retinopatia n\u00e3o proliferativa grave - retinopatia proliferativa. retinopatia n\u00e3o proliferativa leve retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada retinopatia n\u00e3o proliferativa grave retinopatia n\u00e3o proliferativa retinopatia proliferativa. O primeiro est\u00e1gio \u00e9 retinopatia n\u00e3o proliferativa leve. Nesta primeira etapa, h\u00e1 pequenas \u00e1reas de incha\u00e7o tipo bal\u00e3o nos pequenos vasos sangu\u00edneos da retina. O segundo est\u00e1gio \u00e9 retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada. \u00c0 medida que a doen\u00e7a progride, alguns vasos sangu\u00edneos que alimentam a retina est\u00e3o bloqueados. O terceiro est\u00e1gio \u00e9 retinopatia n\u00e3o proliferativa grave. Muitos vasos sangu\u00edneos est\u00e3o bloqueados, privando v\u00e1rias \u00e1reas da retina de seu suprimento de sangue. Essas \u00e1reas enviam sinais para o corpo para cultivar novos vasos sangu\u00edneos para nutri\u00e7\u00e3o. O quarto est\u00e1gio \u00e9 a retinopatia proliferativa. Nesta fase avan\u00e7ada, os sinais enviados pela retina para nutri\u00e7\u00e3o causam o crescimento de novos vasos sangu\u00edneos. Estes novos vasos sangu\u00edneos s\u00e3o anormais e fr\u00e1geis. Os novos vasos sangu\u00edneos crescem ao longo da retina e ao longo da superf\u00edcie do gel v\u00edtreo claro que enche o interior do olho. Por si s\u00f3s, estes vasos sangu\u00edneos n\u00e3o causam sintomas ou perda de vis\u00e3o. No entanto, eles t\u00eam paredes finas e fr\u00e1geis. Se eles vazar sangue, perda de vis\u00e3o severa e at\u00e9 cegueira pode resultar. Outras doen\u00e7as oculares diab\u00e9ticas Al\u00e9m da retinopatia diab\u00e9tica, outras doen\u00e7as oculares diab\u00e9ticas que pessoas com diabetes podem enfrentar s\u00e3o catarata e glaucoma. Veja este gr\u00e1fico para uma r\u00e1pida vis\u00e3o geral da doen\u00e7a ocular diab\u00e9tica, incluindo quantas pessoas ela afeta, quem est\u00e1 em risco, o que fazer se voc\u00ea tiver, e como aprender mais."
    },
    {
        "qid":"0000016-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Quem est\u00e1 em risco? Todas as pessoas com diabetes tipo 1 e tipo 2 est\u00e3o em risco de retinopatia diab\u00e9tica. Pessoas com diabetes tamb\u00e9m est\u00e3o em maior risco para catarata e glaucoma. \u00c9 por isso que todos com diabetes devem fazer um exame de olhos dilatado pelo menos uma vez por ano. Entre 40 a 45 por cento dos americanos diagnosticados com diabetes t\u00eam algum est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, seu m\u00e9dico pode recomendar tratamento para ajudar a prevenir sua progress\u00e3o. Como os vasos sangu\u00edneos danificados pela retinopatia diab\u00e9tica podem causar perda de vis\u00e3o de duas maneiras. Vasos sangu\u00edneos fr\u00e1geis e anormais podem se desenvolver e vazar sangue no centro do olho, vis\u00e3o borrosa. Esta \u00e9 retinopatia proliferativa e \u00e9 o quarto e mais avan\u00e7ado est\u00e1gio da doen\u00e7a. O l\u00edquido pode vazar para o centro da m\u00e1cula, a parte do olho onde ocorre vis\u00e3o afiada e direta. O fluido faz a m\u00e1cula inchar, vis\u00e3o borrosa. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de edema macular. Edema macular pode ocorrer em qualquer est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica, embora seja mais prov\u00e1vel que ocorra \u00e0 medida que a doen\u00e7a progride. Cerca de metade das pessoas com retinopatia proliferativa tamb\u00e9m tem edema macular. Edema macular pode ocorrer em qualquer est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica, embora seja mais prov\u00e1vel que ocorra \u00e0 medida que a doen\u00e7a progride. Cerca de metade das pessoas com retinopatia proliferativa tamb\u00e9m tem edema macular. Exames Oculares Dilatados O Instituto Nacional de Olhos (NEI) insta todos com diabetes a ter um exame ocular dilatado abrangente pelo menos uma vez por ano. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, voc\u00ea pode precisar de um exame ocular mais frequentemente. Pessoas com retinopatia proliferativa podem reduzir o risco de cegueira em 95% com tratamento oportuno e acompanhamento adequado. Assista a uma anima\u00e7\u00e3o para ver o que inclui um exame de olhos dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000016-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"A retinopatia diab\u00e9tica muitas vezes n\u00e3o tem sinais de alerta precoce. N\u00e3o espere pelos sintomas. Certifique-se de ter um exame ocular dilatado abrangente pelo menos uma vez por ano para detectar a doen\u00e7a antes que ele cause danos \u00e0 sua vis\u00e3o. Mudan\u00e7as de vis\u00e3o podem indicar sangramento Nos est\u00e1gios iniciais da retinopatia diab\u00e9tica, voc\u00ea pode n\u00e3o notar nenhuma altera\u00e7\u00e3o na sua vis\u00e3o. Mas se a retinopatia diab\u00e9tica atingir o est\u00e1gio final, a retinopatia proliferativa, pode ocorrer sangramento. Se isso acontecer, no in\u00edcio, voc\u00ea ver\u00e1 algumas manchas de sangue, ou manchas, flutuando em sua vis\u00e3o. Se ocorrerem manchas, consulte seu profissional de cuidados oculares o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. O tratamento precoce \u00e9 importante Voc\u00ea pode precisar de tratamento antes de hemorragias mais graves ou hemorragias ocorrer causando perda de vis\u00e3o ou possivelmente cegueira. Hemorragias tendem a acontecer mais de uma vez, muitas vezes durante o sono. Veja como encontrar um profissional de cuidados oculares. Aqui est\u00e1 uma lista de perguntas para fazer ao seu profissional de cuidados oculares. \u00c0s vezes os pontos claros sem tratamento, e voc\u00ea vai ver melhor. No entanto, o sangramento pode reaparecer e causar vis\u00e3o severamente borrada. Voc\u00ea precisa ser examinado pelo seu profissional de cuidados oculares no primeiro sinal de vis\u00e3o borrada, antes que mais sangramento ocorra. Se n\u00e3o for tratado, a retinopatia proliferativa pode causar perda de vis\u00e3o grave e at\u00e9 cegueira. Al\u00e9m disso, quanto mais cedo voc\u00ea receber tratamento, mais prov\u00e1vel ser\u00e1 o sucesso do tratamento. Detec\u00e7\u00e3o Retinopatia diab\u00e9tica e edema macular s\u00e3o detectados durante um exame ocular abrangente que inclui um teste de acuidade visual, exame ocular dilatado e tonometria. Um teste de acuidade visual \u00e9 um teste de gr\u00e1fico ocular que mede o qu\u00e3o bem voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rias dist\u00e2ncias. Durante o exame ocular dilatado, seu profissional de cuidados oculares verifica sua retina para sinais precoces da doen\u00e7a, incluindo - vazamento de vasos sangu\u00edneos - incha\u00e7o da retina como edema macular - dep\u00f3sitos de gordura na retina - sinais de vazamento de vasos sangu\u00edneos - tecido nervoso danificado vazamento de vasos sangu\u00edneos incha\u00e7o da retina como edema macular p\u00e1lido, dep\u00f3sitos de gordura na retina - sinais de vazamento de vasos sangu\u00edneos danificados tecido nervoso Assista a uma anima\u00e7\u00e3o mostrando o que um exame ocular dilatado abrangente envolve. Com tonometria, um instrumento mede a press\u00e3o dentro do olho. As gotas podem ser aplicadas no seu olho para este teste. Se seu profissional de cuidados oculares acredita que precisa de tratamento para edema macular, ele ou ela pode sugerir um angiograma de fluoresce\u00edna. Neste teste, um corante especial \u00e9 injetado no seu bra\u00e7o. As fotos s\u00e3o tiradas quando o corante passa pelos vasos sangu\u00edneos em sua retina. O teste permite que seu profissional de cuidados oculares identifique qualquer vazamento de vasos sangu\u00edneos e recomende tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000016-4",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Preven\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da doen\u00e7a Durante os tr\u00eas primeiros est\u00e1gios da retinopatia diab\u00e9tica, nenhum tratamento \u00e9 necess\u00e1rio, a menos que voc\u00ea tenha edema macular. Para prevenir a progress\u00e3o da retinopatia diab\u00e9tica, pessoas com diabetes devem controlar seus n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue, press\u00e3o e colesterol no sangue. Tratamento para Edema Macular Pesquisa descobriu que o tratamento imediato do edema macular com medicamentos anti-VEGF, com ou sem tratamento a laser, resultou em melhor vis\u00e3o do que o tratamento a laser sozinho ou inje\u00e7\u00f5es de ester\u00f3ides. Quando injetadas no olho, essas drogas reduzem o vazamento de fluidos e interferem no crescimento de novos vasos sangu\u00edneos na retina. Em alguns casos, o tratamento a laser focal \u00e9 usado junto com as inje\u00e7\u00f5es oculares. Seu m\u00e9dico coloca at\u00e9 v\u00e1rias centenas de pequenas queimaduras laser nas \u00e1reas da retina ao redor da m\u00e1cula que est\u00e3o vazando. Essas queimaduras retardam o vazamento de l\u00edquido e reduzem a quantidade de fluido na retina. A cirurgia geralmente \u00e9 completada em uma sess\u00e3o. Podem ser necess\u00e1rios tratamentos adicionais. Tratamento da retinopatia diab\u00e9tica A retinopatia proliferativa \u00e9 tratada com cirurgia a laser. Este procedimento \u00e9 chamado de tratamento a laser de dispers\u00e3o. O tratamento a laser de dispers\u00e3o ajuda a reduzir os vasos sangu\u00edneos anormais. Seu m\u00e9dico coloca de 1.000 a 2.000 queimaduras laser nas \u00e1reas da retina longe da m\u00e1cula, fazendo com que os vasos sangu\u00edneos anormais diminuam. Porque um elevado n\u00famero de queimaduras a laser s\u00e3o necess\u00e1rias, duas ou mais sess\u00f5es geralmente s\u00e3o necess\u00e1rias para completar o tratamento. Embora voc\u00ea possa notar alguma perda de sua vis\u00e3o lateral, o tratamento a laser pode salvar o resto da sua vis\u00e3o. O tratamento a laser pode reduzir sua vis\u00e3o de cor e vis\u00e3o noturna. O tratamento a laser de dispers\u00e3o funciona melhor antes que os vasos sangu\u00edneos novos e fr\u00e1geis comecem a sangrar. \u00c9 por isso que \u00e9 importante ter exames regulares e abrangentes de olhos dilatados. Mesmo que o sangramento tenha come\u00e7ado, o tratamento a laser de dispers\u00e3o ainda pode ser poss\u00edvel, dependendo da quantidade de sangramento. Saiba mais sobre o tratamento a laser. Vitrectomia Se o sangramento \u00e9 grave, voc\u00ea pode precisar de um procedimento cir\u00fargico chamado vitrectomia. Durante uma vitrectomia, o sangue \u00e9 removido do centro do seu olho. O tratamento a laser e a vitrectomia s\u00e3o eficazes no tratamento da retinopatia proliferativa e na redu\u00e7\u00e3o da perda de vis\u00e3o. Uma vez que voc\u00ea tem retinopatia proliferativa, voc\u00ea sempre estar\u00e1 em risco de novo sangramento. Voc\u00ea pode precisar de tratamento mais de uma vez para proteger sua vis\u00e3o. Saiba mais sobre uma vitrectomia. Exames Oculares Dilatados O Instituto Nacional de Olhos (NEI) insta todos com diabetes a ter um exame ocular dilatado abrangente pelo menos uma vez por ano. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, voc\u00ea pode precisar de um exame mais frequentemente. Pessoas com retinopatia proliferativa podem reduzir o risco de cegueira em 95% com tratamento oportuno e acompanhamento adequado. Assista a uma anima\u00e7\u00e3o para ver o que inclui um exame de olhos dilatado. Pesquisa O Instituto Nacional do Olho, ou NEI, est\u00e1 conduzindo e apoiando pesquisas que buscam melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com diabetes. Esta pesquisa \u00e9 realizada atrav\u00e9s de estudos no laborat\u00f3rio e com pacientes. Por exemplo, pesquisadores est\u00e3o estudando drogas para o tratamento da retinopatia proliferativa que pode reduzir a necessidade de cirurgia a laser. Um grande estudo mostrou que um melhor controle dos n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue retarda o in\u00edcio e a progress\u00e3o da retinopatia. As pessoas com diabetes que mantiveram seus n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel tamb\u00e9m tinham muito menos doen\u00e7a renal e nervosa. Melhor controle tamb\u00e9m reduz a necessidade de uma cirurgia a laser."
    },
    {
        "qid":"0000016-6",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"A retinopatia diab\u00e9tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o da diabetes e uma causa principal de cegueira. Ocorre quando a diabetes danifica os pequenos vasos sangu\u00edneos dentro da retina, o tecido sens\u00edvel \u00e0 luz na parte de tr\u00e1s do olho. Uma retina saud\u00e1vel \u00e9 necess\u00e1ria para uma boa vis\u00e3o. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, no in\u00edcio voc\u00ea pode notar nenhuma altera\u00e7\u00e3o na sua vis\u00e3o. Mas com o tempo, a retinopatia diab\u00e9tica pode piorar e causar perda de vis\u00e3o. A retinopatia diab\u00e9tica geralmente afeta os dois olhos. Veja este gr\u00e1fico para uma r\u00e1pida vis\u00e3o geral da doen\u00e7a ocular diab\u00e9tica, incluindo quantas pessoas ela afeta, quem est\u00e1 em risco, o que fazer se voc\u00ea tiver, e como aprender mais."
    },
    {
        "qid":"0000016-7",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"Os quatro est\u00e1gios da retinopatia diab\u00e9tica s\u00e3o: retinopatia n\u00e3o proliferativa leve retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada retinopatia n\u00e3o proliferativa grave retinopatia n\u00e3o proliferativa grave retinopatia proliferativa retinopatia n\u00e3o proliferativa leve retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada retinopatia n\u00e3o proliferativa grave retinopatia n\u00e3o proliferativa retinopatia proliferativa retinopatia n\u00e3o proliferativa. Nesta fase mais precoce, microaneurismas ocorrem. S\u00e3o pequenas \u00e1reas de incha\u00e7o como bal\u00e3o nos pequenos vasos sangu\u00edneos da retina. Retinopatia n\u00e3o proliferativa moderada. \u00c0 medida que a doen\u00e7a progride, alguns vasos sangu\u00edneos que alimentam a retina est\u00e3o bloqueados. Retinopatia n\u00e3o proliferativa grave. Muitos vasos sangu\u00edneos est\u00e3o bloqueados, privando v\u00e1rias \u00e1reas da retina de seu suprimento de sangue. Essas \u00e1reas da retina enviam sinais para o corpo para cultivar novos vasos sangu\u00edneos para nutri\u00e7\u00e3o. Retinopatia proliferativa. Nesta fase avan\u00e7ada, os sinais enviados pela retina para nutri\u00e7\u00e3o desencadeiam o crescimento de novos vasos sangu\u00edneos. Estes novos vasos sangu\u00edneos s\u00e3o anormais e fr\u00e1geis. Crescem ao longo da retina e ao longo da superf\u00edcie do gel v\u00edtreo claro que enche o interior do olho."
    },
    {
        "qid":"0000016-8",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para retinopatia diab\u00e9tica? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Todas as pessoas com diabetes tipo 1 e tipo 2 est\u00e3o em risco de retinopatia diab\u00e9tica. Pessoas com diabetes tamb\u00e9m est\u00e3o em maior risco para catarata e glaucoma. \u00c9 por isso que todos com diabetes devem fazer um exame de olhos dilatado pelo menos uma vez por ano. Entre 40 a 45 por cento dos americanos diagnosticados com diabetes t\u00eam algum est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica. Se voc\u00ea tem retinopatia diab\u00e9tica, seu m\u00e9dico pode recomendar tratamento para ajudar a prevenir sua progress\u00e3o. Veja como encontrar um profissional de cuidados oculares."
    },
    {
        "qid":"0000016-9",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Os vasos sangu\u00edneos danificados pela retinopatia diab\u00e9tica podem causar perda de vis\u00e3o de duas maneiras. Vasos sangu\u00edneos fr\u00e1geis e anormais podem se desenvolver e vazar sangue no centro do olho, vis\u00e3o borrosa. Esta \u00e9 retinopatia proliferativa e \u00e9 o quarto e mais avan\u00e7ado est\u00e1gio da doen\u00e7a. O l\u00edquido pode vazar para o centro da m\u00e1cula, a parte do olho onde ocorre vis\u00e3o afiada e direta. O fluido faz a m\u00e1cula inchar, vis\u00e3o borrosa. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de edema macular. Pode ocorrer em qualquer est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica, embora seja mais prov\u00e1vel que ocorra \u00e0 medida que a doen\u00e7a progride. Cerca de metade das pessoas com retinopatia proliferativa tamb\u00e9m tem edema macular."
    },
    {
        "qid":"0000016-10",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"A retinopatia diab\u00e9tica muitas vezes n\u00e3o tem sinais de alerta precoce. N\u00e3o espere pelos sintomas. Certifique-se de ter um exame de olhos dilatado pelo menos uma vez por ano. Saiba mais sobre um exame de olhos dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000016-11",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"No come\u00e7o, voc\u00ea ver\u00e1 algumas manchas de sangue, ou manchas, \"flotando\" em sua vis\u00e3o. Se ocorrerem manchas, consulte seu profissional de cuidados oculares o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Voc\u00ea pode precisar de tratamento antes de sangramento ou hemorragia mais graves ocorrem. Hemorragias tendem a acontecer mais de uma vez, muitas vezes durante o sono. \u00c0s vezes, os pontos claros sem tratamento, e voc\u00ea vai ver melhor. No entanto, o sangramento pode reaparecer e causar vis\u00e3o severamente borrada. Voc\u00ea precisa ser examinado pelo seu profissional de cuidados oculares no primeiro sinal de vis\u00e3o borrada, antes que mais sangramento ocorra. Se n\u00e3o for tratado, a retinopatia proliferativa pode causar perda de vis\u00e3o grave e at\u00e9 cegueira. Al\u00e9m disso, quanto mais cedo voc\u00ea receber tratamento, mais prov\u00e1vel ser\u00e1 o tratamento eficaz."
    },
    {
        "qid":"0000016-13",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"Neste teste, um corante especial \u00e9 injetado no seu bra\u00e7o. As fotos s\u00e3o tiradas quando o corante passa pelos vasos sangu\u00edneos em sua retina. O teste permite que seu profissional de cuidados oculares identifique qualquer vazamento de vasos sangu\u00edneos e recomende tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000016-14",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Pesquisas descobriram que o tratamento r\u00e1pido do edema macular com drogas anti-VEGF, com ou sem tratamento a laser, resultou em melhor vis\u00e3o do que o tratamento a laser sozinho ou inje\u00e7\u00f5es de ester\u00f3ides. Quando injetadas no olho, essas drogas reduzem o vazamento de fluidos e interferem no crescimento de novos vasos sangu\u00edneos na retina. Em alguns casos, o tratamento a laser focal \u00e9 usado junto com as inje\u00e7\u00f5es oculares. Seu m\u00e9dico coloca at\u00e9 v\u00e1rias centenas de pequenas queimaduras laser nas \u00e1reas da retina ao redor da m\u00e1cula que est\u00e3o vazando. Essas queimaduras retardam o vazamento de l\u00edquido e reduzem a quantidade de fluido na retina. A cirurgia geralmente \u00e9 completada em uma sess\u00e3o. Podem ser necess\u00e1rios tratamentos adicionais."
    },
    {
        "qid":"0000016-15",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Durante os tr\u00eas primeiros est\u00e1gios da retinopatia diab\u00e9tica, nenhum tratamento \u00e9 necess\u00e1rio, a menos que voc\u00ea tenha edema macular. Para prevenir a progress\u00e3o da retinopatia diab\u00e9tica, pessoas com diabetes devem controlar seus n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue, press\u00e3o e colesterol no sangue. A retinopatia proliferativa \u00e9 tratada com cirurgia a laser. Este procedimento \u00e9 chamado de tratamento a laser de dispers\u00e3o. O tratamento a laser de dispers\u00e3o ajuda a reduzir os vasos sangu\u00edneos anormais. Seu m\u00e9dico coloca de 1.000 a 2.000 queimaduras laser nas \u00e1reas da retina longe da m\u00e1cula, fazendo com que os vasos sangu\u00edneos anormais diminuam. Porque um elevado n\u00famero de queimaduras a laser s\u00e3o necess\u00e1rias, duas ou mais sess\u00f5es geralmente s\u00e3o necess\u00e1rias para completar o tratamento. Embora voc\u00ea possa notar alguma perda de sua vis\u00e3o lateral, o tratamento a laser pode salvar o resto da sua vis\u00e3o. O tratamento a laser pode reduzir sua vis\u00e3o de cor e vis\u00e3o noturna. Se o sangramento for grave, pode precisar de um procedimento cir\u00fargico chamado vitrectomia. Durante uma vitrectomia, o sangue \u00e9 removido do centro do seu olho."
    },
    {
        "qid":"0000016-16",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Tanto o tratamento de laser focal como o de dispers\u00e3o s\u00e3o realizados no consult\u00f3rio do seu m\u00e9dico ou cl\u00ednica ocular. Antes da cirurgia, seu m\u00e9dico dilatar\u00e1 sua pupila e aplicar\u00e1 gotas para entorpecer o olho. A \u00e1rea atr\u00e1s do seu olho tamb\u00e9m pode ser entorpecida para evitar desconforto. As luzes no escrit\u00f3rio ser\u00e3o baixas. Enquanto voc\u00ea se senta de frente para a m\u00e1quina de laser, seu m\u00e9dico segurar\u00e1 uma lente especial no seu olho. Durante o procedimento, voc\u00ea pode ver flashes de luz. Esses flashes eventualmente podem criar uma sensa\u00e7\u00e3o de picada que pode ser desconfort\u00e1vel. Precisar\u00e1 de algu\u00e9m para lev\u00e1-lo para casa depois da cirurgia. Porque sua pupila ficar\u00e1 dilatada por algumas horas, voc\u00ea deve trazer um par de \u00f3culos de sol. Pelo resto do dia, sua vis\u00e3o provavelmente estar\u00e1 um pouco borrada. Se seu olho d\u00f3i, seu m\u00e9dico pode sugerir tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000016-17",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem muito sangue no centro do olho, ou gel v\u00edtreo, voc\u00ea pode precisar de uma vitrectomia para restaurar sua vis\u00e3o. Se voc\u00ea precisa de vitrectomias em ambos os olhos, eles geralmente s\u00e3o feitos v\u00e1rias semanas de diferen\u00e7a. Uma vitrectomia \u00e9 realizada sob anestesia local ou geral. Seu m\u00e9dico faz uma pequena incis\u00e3o no seu olho. Em seguida, um pequeno instrumento \u00e9 usado para remover o gel v\u00edtreo que est\u00e1 nublado com sangue. O gel v\u00edtreo \u00e9 substitu\u00eddo por uma solu\u00e7\u00e3o de sal. Como o gel v\u00edtreo \u00e9 principalmente \u00e1gua, voc\u00ea n\u00e3o notar\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a entre a solu\u00e7\u00e3o de sal e o gel v\u00edtreo original."
    },
    {
        "qid":"0000016-19",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Sim. Ambos os tratamentos s\u00e3o muito eficazes na redu\u00e7\u00e3o da perda de vis\u00e3o. Pessoas com retinopatia proliferativa podem reduzir o risco de cegueira em 95% com tratamento oportuno e acompanhamento adequado. Embora ambos os tratamentos tenham altas taxas de sucesso, eles n\u00e3o curam retinopatia diab\u00e9tica. Uma vez que voc\u00ea tem retinopatia proliferativa, voc\u00ea sempre estar\u00e1 em risco de novo sangramento. Voc\u00ea pode precisar de tratamento mais de uma vez para proteger sua vis\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000016-21",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"O National Eye Institute, ou NEI, est\u00e1 conduzindo e apoiando pesquisas que buscam melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com diabetes. Esta pesquisa \u00e9 realizada atrav\u00e9s de estudos no laborat\u00f3rio e com pacientes. Por exemplo, pesquisadores est\u00e3o estudando drogas para o tratamento da retinopatia proliferativa que pode reduzir a necessidade de cirurgia a laser."
    },
    {
        "qid":"0000016-24",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a retinopatia diab\u00e9tica?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem diabetes, fa\u00e7a um exame de olhos dilatado pelo menos uma vez por ano. A retinopatia proliferativa pode se desenvolver sem sintomas. Se chegar a este est\u00e1gio avan\u00e7ado, voc\u00ea est\u00e1 em alto risco para perda de vis\u00e3o ou at\u00e9 cegueira. Edema macular pode se desenvolver sem sintomas em qualquer um dos quatro est\u00e1gios da retinopatia diab\u00e9tica. Voc\u00ea pode desenvolver retinopatia proliferativa e edema macular e ainda ver bem. No entanto, voc\u00ea est\u00e1 em alto risco para perda de vis\u00e3o. Seu profissional de cuidados oculares pode dizer se voc\u00ea tem edema macular ou qualquer est\u00e1gio de retinopatia diab\u00e9tica. Se voc\u00ea tem ou n\u00e3o sintomas, detec\u00e7\u00e3o precoce e tratamento atempado pode prevenir a perda de vis\u00e3o. Veja este gloss\u00e1rio para termos b\u00e1sicos sobre retinopatia diab\u00e9tica."
    },
    {
        "qid":"0000016-26",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Retinopatia Diab\u00e9tica?",
        "answer":"National Eye Institute National Institutes of Health 2020 Vision Place Bethesda, MD 20892-3655 301-496-5248 E-mail: 2020@nei.nih.gov www.nei.nih.gov Encontre organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ocular que abordam doen\u00e7as oculares diab\u00e9ticas."
    }
]